<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://www.maikschoesau.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.maikschoesau.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-11-09T16:42:23+01:00</updated><id>https://www.maikschoesau.com/feed.xml</id><title type="html">Maik’s blog</title><subtitle>Diese Seite zeigt den Reiseblog von Maik Schoesau</subtitle><entry><title type="html">Core Values - Warum sie wichtig sind und wie man sie findet</title><link href="https://www.maikschoesau.com/2025/11/09/Wiederaufnahme-Blog-und-Grundwerte.html" rel="alternate" type="text/html" title="Core Values - Warum sie wichtig sind und wie man sie findet" /><published>2025-11-09T00:00:00+01:00</published><updated>2025-11-09T00:00:00+01:00</updated><id>https://www.maikschoesau.com/2025/11/09/Wiederaufnahme-Blog-und-Grundwerte</id><content type="html" xml:base="https://www.maikschoesau.com/2025/11/09/Wiederaufnahme-Blog-und-Grundwerte.html"><![CDATA[<p>Hallo Zusammen!</p>

<p>Nach dem Abschluss meines Studiums stieß ich beim Ausmisten meiner Computer auf einen verstaubten Ordner namens “Jekyll” und stellte mit Erstaunen fest, dass mein Internetauftritt aufgrund meiner Inaktivität doch noch nicht für tot erklärt oder vom Netz genommen wurde.</p>

<p>Da nun kein Universitätsprofessor mehr über meine Freizeit bestimmt und irgendeine Abschluss- oder Hausarbeit anzufertigen ist, befinde ich mich in der komfortablen Situation, mich neben der Arbeit unter anderem vermehrt Dingen zuzuwenden, die etwas Zeit zum Reflektieren und Muße zum schreiben verlangen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/freedom.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Aus diesem Grunde plane ich den ein oder anderen Blogartikel über Themen, die mich beschäftigen, zu verfassen und euch an meinen Gedankengängen teilhaben zu lassen.
Thematisch habe ich mir dabei keine Leitplanken gesetzt. Also lass dich überraschen und sei herzlich eingeladen mit mir darüber im Kommentarbereich in den Dialog zu treten.</p>

<p>Vor einiger Zeit stöberte ich auf der Website eines sehr interessanten Mannes namens Cameron “Cam” Hanes. 
Dieser ist Ultramarathonläufer und Bow-Hunter – also Jäger, dessen Waffe der Wahl Pfeil und Bogen ist. 
Als Vorbereitung auf seine Jagden versucht er, täglich 5-22 Meilen (~16-32km) zu laufen, trainiert mit Gewichten und feilt an seinen Fähigkeiten am Bogen (<a href="https://www.montanaknifecompany.com/blogs/ambassadors/cameron-hanes" target="_blank">QUELLE</a>), was auch seiner YouTube-Videoreihe “Lift, Run, Shoot” ihren Namen verleiht. 
Eine weitere Trainingsmethode abseits der Jagdsaison von Hanes ist es, einen ca. 30kg schweren Stein auf den Gipfel von Mt. Pisgah anderthalb Meilen und mit einem Höhenunterschied von ca. 400m hin und zurück zu tragen (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=4pvcb4bjIQo" target="_blank">QUELLE</a>). 
Der ein oder andere Mensch würde behaupten, dass der Typ einen an der Waffel hat, aber mir nötigt seine fast schon an Besessenheit grenzende Disziplin den höchsten Respekt ab und sehe ihn als Inspiration in Zeiten von wuchernden Komfortzonen selbige auch im Alltag zu verlassen und einen Schritt mehr zu tun, als ich es eigentlich vorhatte. Daher scheint es auch wenig verwunderlich, dass das Zitat “I think anything great happens being warm and comfortable” die Absendeadresse von Cam Hanes besitzt (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=c0guEoOET3g&amp;t=75s" target="_blank">QUELLE</a>).</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/grind.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Als ich Cams Website studierte, stolperte ich über eine Seite mit der Überschrift “Core Values” und fragte mich, was genau dahintersteckt, warum diese wichtig genug sind, um sie mit einer eigenen Seite zu belohnen und ob es sinnvoll ist, diese für mich selbst zu erarbeiten. Das Thema des ersten Blogartikels nach mehr als drei Jahren Pause lautet daher “Core Values – Warum sie wichtig sind und wie man sie findet”.</p>

<h3 id="was-sind-core-values">Was sind Core Values?</h3>
<p>Core Values oder Grundwerte sind fundamentale Prinzipien und Überzeugungen, welche die Grundlage unseres Verhaltens und unserer Entscheidungen bilden (<a href="https://scottjeffrey.com/core-values-list/#What_Are_Core_Values" target="_blank">QUELLE</a>).
Sie geben Organisationen, Vereinen, Gruppen, aber auch Völkern und einzelnen Personen einen positiven Leitfaden für ihr handeln und eine Identität.
Im Falle von Völkern werden Grundwerte zumeist nicht formal aufgeschrieben, aber sie sind dennoch im alltäglichen Leben und der Kultur verankert und werden oftmals von Generation zu Generation weitergegeben.
Grundwerte geben Halt, wie ein Gerüst oder eine Leitplanke, welche erlaubt sich in abgesteckten Grenzen frei zu bewegen und jene aber nicht zu überdehnen.
Wenn beispielsweise Ehrlichkeit eines deiner Grundwerte ist, du einen zwischenmenschlichen Konflikt hast und du das dringende Bedürfnis verspürst unumwunden zu sagen, dass dein Gegenüber das größte Rindvieh ist, was du jemals gesehen hast, dann bist du dir grundsätzlich treu geblieben.
Möglicherweise schlägt die Konversation dann aber einen destruktiveren Weg ein, als dass das der Fall ist, wenn man in diesem Fall einen gemäßigteren Ton anschlägt und sich auf die Sachebene beschränkt.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/violence.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Ich will damit sagen, dass man seine Grundwerte nicht bei jeder Gelegenheit über Bord wirft, aber bei der Auswahl der Mittel zur Ausübung ein gewisser Spielraum vorhanden sein kann.</p>

<h3 id="wie-unterscheiden-sie-sich-zu-mission-statements-und-fixsternen">Wie unterscheiden sie sich zu Mission Statements und Fixsternen?</h3>
<p>Grundwerte oder Core Values sind jedoch nicht zu verwechseln mit Mission Statements, welche den Zweck einer Organisationseinheit formulieren, also was sie macht, zu welchem Zweck und wem sie zugutekommt.
Core Values erklären das “Wie”, Mission Statements hingegen das “Was” und “Warum” (<a href="https://values.institute/what-is-the-difference-between-values-purpose-mission-and-vision/" target="_blank">QUELLE</a>).
Grundwerte sind ebenfalls keine Fixsterne, welche Verhaltensweisen darstellen, die erst noch erlernt oder etabliert werden müssen (<a href="https://lsaglobal.com/define-and-live-core-values/" target="_blank">QUELLE</a>).
Sie sind bereits Teil der Identität und stark in alltäglichen Verhaltensweisen verwurzelt.
Daher ändern diese sich auch nicht fundamental und bleiben in ihren Grundfesten bestehen.
Das Ziel ist zu identifizieren, was dir wirklich wichtig ist und worauf du stolz bist, sodass du Zufriedenheit und Erfüllung beim ausleben dieser Werte erfährst.
Es dient auch niemanden Ideale für sich zu wählen, die für andere wichtig erscheinen, dich aber nur peripher tangieren.
Es sind ja auch schließlich DEINE Grundwerte 😉 .</p>

<h3 id="warum-sind-core-values-mir-wichtig">Warum sind Core Values (mir) wichtig?</h3>
<p>Diese Frage möchte ich in zwei Abschnitten beantworten.
Zunächst definieren sie Grenzen für die Gruppen oder Einzelpersonen selbst, welches Verhalten von einem selbst oder Anderen akzeptabel ist und welches nicht.
Sie helfen bei der Klarstellung der Frage, wer man ist und wer/was zum entsprechenden Wertefundament passt.
Inbesondere können aus meiner Sicht auch die grundsätzlichen Fragen des Lebens beantwortet werden:
Was brauche ich für ein erfülltes Leben und wer/was passt dazu? Was will ich für ein Leben führen? Wer will ich sein?
Die Rückbesinnung auf Grundwerte bei schwierigen Entscheidungen kann dabei helfen, einen authentischen Weg einzuschlagen und Klarheit im Handeln zu schaffen.
Sie helfen dabei Integrität und Konsistenz aufzubauen, was wiederum persönliches Wachstum fördert und bedeutungsvolle Freundschaften über geteilte Ziele und Lebensvorstellungen begünstigt.
Core Values können ebenfalls dazu dienen sich selbst an seine positiven Seiten zu erinnern und motivieren, mit Zuversicht in die Zukunft zu schauen, wenn gerade eine herausfordernde Phase durchlebt wird.
Im zweiten Teil der Antwort möchte ich die Außendarstellung hervorheben.
Eine geteilte Mission und Identität kann zu einem Gemeinschaftsgefühl führen und Mitwirkung, Motivation und Loyalität steigern. 
Auch hier kann Cam Hanes als inspirierendes Beispiel dienen.
Hanes lebt 24/7 mit einer Mentalität der Neugierde, Disziplin und harter Arbeit und versammelt damit natürlich Gleichgesinnte, was zu einer erlauchten Gesellschaft führt, die sich gegenseitig zieht.
Dieses Beispiel zeigt, dass die Rückbesinnung auf Grundwerte dabei helfen können, ein Umfeld zu schaffen, in dem man sich geborgen fühlt und gerne lebt.</p>

<h3 id="wie-findet-man-seine-core-values-heraus">Wie findet man seine Core Values heraus?</h3>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/thinking.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Es gibt verschiedene Herangehensweisen, seine Core Values herauszufinden.
Die erste Variante ist auf dein Leben zu schauen und über die erfüllendsten Erlebnisse, welche die stärksten Emotionen auslösten nachzudenken.
Des Weiteren gibt es die Möglichkeit zu beobachten, wie man seine Zeit verbringt und analysiert, welche Werte man in verschiedenen Szenarien gelebt hat.
Einige fundamentale Fragen, wie die folgenden, kann man sich ebenfalls stellen:</p>

<ul>
  <li><em>Was stellt für mich ein erfülltes Leben dar und was braucht man dazu?</em></li>
  <li><em>Wer sind meine Vorbilder und warum?</em></li>
  <li><em>Wer möchte ich in meiner Eigenwahrnehmung sein und was verkörpere ich davon bereits?</em></li>
  <li><em>Worin bin ich besonders gut und gleichzeitig stolz darauf?</em></li>
</ul>

<p>Sollte man auf diese Fragen keine guten Antworten haben, besteht auch die Möglichkeit Inspiration im Internet, in generischen Listen zu finden.
Zunächst können großzügig die Werte herausgeschrieben werden, welche mit dir in Resonanz gehen oder die dir spontan einfallen.
Anschließend können dann Synonyme in einem Wert zusammengefasst werden, welcher sich am besten anfühlt.
Sind die grundlegendsten Persönlichkeitswerte herausgeschrieben, sollte zusätzlich noch zu jedem Wert eine kurze Beschreibung, was dieser für dich genau bedeutet, hinzugefügt werden.
Dort können auch die Core Values, die in der ersten Liste gefiltert worden, mit aufgeführt werden.</p>

<h3 id="wie-viele-core-values-sollte-man-haben">Wie viele Core Values sollte man haben?</h3>
<p>Eine weitere Frage, die man sich beim Erarbeiten der Liste stellen wird, ist, wie lang diese sein sollte.
In verschiedenen Quellen liest man von (<a href="https://brenebrown.com/resources/dare-to-lead-list-of-values/" target="_blank">2</a>) bis (<a href="https://scottjeffrey.com/core-values-list/" target="_blank">10</a>) Grundwerten.
Cam Hanes hat seinerseits fünf ausfündig gemacht.
Ich bin überzeugt, dass hier weniger mehr bedeutet.
Bei zehn Grundwerten kann der Fokus nicht zu allen Werten gewahrt bleiben, die Klarheit und Wichtigkeit der einzelnen Werte nimmt ab und der praktische Nutzen vermindert sich.
Pete Bowen spricht in seinem <a href="https://www.petebowen.net/feed/the-power-of-three-why-more-than-3-core-values-doesnt-work/" target="_blank">Artikel über Core Values</a> über die “Macht der Drei”, welchem ich mich anschließe.
Drei fundamentale Werte sind einerseits überschaubar und andererseits sind sie einprägsam genug.
Auch beim Coaching in Badminton-Spielen habe ich mich stets auf drei Kernaussagen beschränkt und konnte feststellen, dass diese zumindest gut aufgenommen, wenn auch nicht immer in die Tat umgesetzt werden konnten. 
Die Umsetzung steht aber auch auf einem anderen Blatt Papier 😜.
Auch wenn ich mich nicht als Referenz für Gedächtnisleistung empfehlen würde, möchte ich erwähnen, dass wenn ich selbst gecoacht wurde, ich mir zumeist nur drei Tipps gut merken konnte.
Daher stellen für mich 3 Grundwerte die optimale Anzahl dar.</p>

<h3 id="meine-core-values">Meine Core Values</h3>
<p>Die vergangenen Paragraphen dienten der Vorstellung der Core Values und wie man diese für sich erschließt.
Nachfolgend möchte ich die Grundwerte, welche ich für mich hergeleitet habe, aufführen und kurz erläutern.</p>

<h4 id="beharrlichkeit">Beharrlichkeit</h4>
<p><em>Gehe jedes Ziel mit Entschlossenheit, Ehrgeiz und Leidenschaft an, bis dieses erreicht ist.</em></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/keepGoing.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Beharrlichkeit und der “Spaß am Gasgeben” ist für mich, gerade in der Zeit des Internets, der KI und Instant Gratification, in der Vieles mithilfe eines Mausklicks oder Prompts zu erfahren und zu analysieren ist, eine der wichtigsten Eigenschaften, um sich von der breiten Masse abzusetzen.
Die besten eines Fachs - egal ob Sport, Wissenschaft, Business, etc. - vereint diese Eigenschaft.
Denn egal wie talentiert jemand ist, erreicht niemand die Spitze oder wird gut in etwas, wenn nicht eine Portion Leidensfähigkeit ins Tun einfließt.
Beharrlichkeit mag für den einen oder anderen als etwas Anstrengendes deklariert werden, wenn ich diese Eigenschaft jedoch auf mich wirken lasse, überwiegt für mich die Freude daran, für etwas hart gearbeitet und vielleicht auch nicht gleich bekommen/gerafft zu haben.
Nebenbei sei erwähnt, dass das “Spaß am Gasgeben” auch von Cam Hanes geteilt wird und von ihm mit “Enjoy the grind” beschrieben wird 🙃.</p>

<h4 id="courage">Courage</h4>
<p><em>Stelle dich Ungewissheiten, Widerständen und Ängsten und verstehe sie als Ort für Lernen, Heilung und Wachstum.</em></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/noFear.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Ich bin der Überzeugung, dass die meisten Menschen entweder von Faulheit oder Ängsten von einem erfüllten Leben zurückgehalten werden.
Gerade Ängste schleichen sich zum Teil unbemerkt in unser Leben, vergrößern die Versuchung, in unserer Komfortzone zu verweilen, und hindern uns unterbewusst unsere Träume zu verwirklichen.
Brian Begin, dessen (<a href="https://www.youtube.com/@TrueCourageForMen/featured" target="_blank">YT-Kanal</a>) ich wärmstens empfehlen kann, bringt es mit seinem Motto “Only the courageous really live.” für mich treffend auf den Punkt.
Mut kann sich jedoch auch einfach in der Hinsicht äußern, dass man die ungefilterte Wahrheit ausspricht, auch wenn dies Schmerz oder das Ende von Träumen mit sich bringt.
Mut verhilft nicht nur dazu, sich selbst wohl zu fühlen, sondern auch authentisch zu leben und Anderen ein Gefühl von Sicherheit in deiner Gegenwart zu verleihen.
Zum Thema Angst fällt mir noch ein Zitat von Marianne Williamson ein, welches von Nelson Mandela und im Film “Coach Carter” aufgegriffen wurde. Der Ausschnitt ist <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZYquDD8kDxI" target="_blank">hier</a> zu finden.</p>

<h4 id="neugier">Neugier</h4>
<p><em>Probiere Neues und hinterfrage alles. Lernen heißt leben.</em></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/ask.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Neugierde, dieser mit Enthusiasmus nachzugehen und Wachstum, ist für mich der Inbegriff des Lebens.
Grenzenloses Wachstum ist vermutlich in vielerlei Hinsicht unmöglich, jedoch sollte meiner Ansicht nach in einem Menschenleben nur die Lebenszeit der limitierende Faktor sein.
Jedes Kind besitzt dieses naturgegebene Geschenk der Neugierde und erweitert seinen Horizont tagtäglich (wenn auch unterbewusst).
Paradoxer- und auch bedauernswerterweise scheint der Ort, wo wir “das Leben lernen” – die Schule – gerade dazu beizutragen, dass man die Gier nach Neuem aberzogen bekommt.</p>

<div class="center">
  <p class="quote">“Most people die at 25 and aren’t buried until they’re 75.” - Benjamin Franklin</p>
</div>

<p>In einigen Gesprächen mit meiner Peripherie, stelle ich fest, dass Gewohnheit und Routine den Alltag fest im Griff haben und Mr. Franklin wohl recht zu haben scheint.
Sicherlich können Routinen gerade für die Stabilität in gewissen Feldern nützlich sein, jedoch erscheint ein Leben in kompletter Routine mit der Zeit langweilig und verkümmert den Geist.
Daher behaupte ich: Wer ein lebenswertes Leben hat oder haben möchte, kommt an der Neugier nicht vorbei!</p>

<h3 id="abschließende-gedanken">Abschließende Gedanken</h3>
<p>Abschließend bleibt festzuhalten, dass Core Values / Grundwerte für mich ein interessantes Gedankenspiel und eine nützliche Krücke sind, um gerade an Tagen, an denen nichts zustande kommt, sich wieder auf seine Stärken zurückzubesinnen und mit einer etwas anderen Perspektive auf die Probleme weiterzumachen.
Außerdem stelle ich fest, dass diese Art von Ausarbeitung und Schreiben Vergnügen bereitet und ich bin überzeugt, dass es nicht wieder mehr als drei Jahre dauern wird, bis der nächste Blog-Eintrag erscheinen wird – Ideen gibt es genügend!</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/gandalfReading.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Zum Schluss möchte dir herzlich danken, dass du dir Zeit für diesen Artikel genommen hast, und dich einladen deine Gedanken dazu mit mir zu teilen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/comment.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Beste Grüße und auf bald,<br />
Maik</p>]]></content><author><name>Maik</name></author><category term="Lifestyle" /><summary type="html"><![CDATA[Ohne Kompass kein Weg zum Ziel?]]></summary></entry><entry><title type="html">Home sweet home</title><link href="https://www.maikschoesau.com/2022/10/16/Home-sweet-home.html" rel="alternate" type="text/html" title="Home sweet home" /><published>2022-10-16T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-16T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.maikschoesau.com/2022/10/16/Home-sweet-home</id><content type="html" xml:base="https://www.maikschoesau.com/2022/10/16/Home-sweet-home.html"><![CDATA[<p>Hallo Zusammen!</p>

<p>da ich letztens darauf hingewiesen wurde, dass mein Blog unvollständig sei und ich mich eigentlich noch in Norwegen herumtreiben müsste, hole ich das hiermit nach ;).</p>

<p>Nachdem ich in Trondheim wieder einen funktionsfähigen Drahtesel mein Eigen nennen konnte, fand ich mich nach drei Tagen in der Wildniss in Lillehammer wieder, was Vielen als Gastgeber der olympischen Spiele von 1994 ein Begriff sein sollte.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/bridgeLillehammer.jpg" alt="lillehammer" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/hills.jpg" alt="Hills" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/river.jpg" alt="Fluss" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/lake.jpg" alt="See" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/lillehammer.jpg" alt="lillehammer" style="width:300px" /></p>

<p>Im Anschluss an eine kleine Klettereinheit mit dem Fahrrad zu den Skisprungschanzen ging es Recht zügig in die norwegische Hauptstadt Olso.
Da diese auch nicht sonderlich viel größer als meine Heimatstadt ist, jedoch naturgemäß etwas mehr zu bieten hat, verbrachte ich anderhalb Tage damit die Stadt zu erkunden und versuchte mich mit den Gedanken an die Heimfahrt anzufreunden.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/smile.jpg" alt="Smile" style="width:300px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/lion.jpg" alt="Löwe" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/opera.jpg" alt="Oper" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/harbour.jpg" alt="Hafen" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/seagull.jpg" alt="Möwe" style="width:500px" /></p>

<p>Die letzten hügeligen 140km nach Larvik waren danach auch schnell Geschichte und ich fand mich nach einer fast vierstündigen Überfahrt in Hirtshals - Dänemark und somit auf dem europäischen Festland wieder.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/ferry.jpg" alt="Faehre" style="width:500px" /></p>

<p>Mit den ersten Metern auf Land kam dann auch der erste mittelgroße Kulturschock, denn nach 2 Monaten mit überwiegend angenehmen Temperaturen genoss ich auf der ersten Dänemarketappe gemütliche 35°C und Gegenwind (den man aber in Dänemark erfahrungsgemäß immer hat).</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/hot.jpg" alt="Heiß" style="width:500px" /></p>

<p>In der Nähe von Kolding verabschiedete sich dann auch noch vorsichthalber einer der beiden Kurbelarme und bei genauerem Hinsehen musste ich feststellen, dass sich das Tretlager löste und besagte Kurbel ins Nichts schob.
Glücklicherweise gibt es in dänischen Großstädten Fahrradläden wie Sand am Meer und beim zweiten Versuch konnte mir ein von meiner Reise sehr inspirierter Fahrradklemptner ein neues Lager verschaffen.
Die letzten Kilometer Dänemarks kamen mir dann bekannt vor, da ich ja vor zwei Jahren bereits diese Strecke mit einem Freund gefahren bin, der vor diesem Abenteuer jedoch kniff ;-p.
Der einzige Unterschied zu meinem letzten Aufenthalt in DK bestand nur darin, dass wegen der Tour de France am Straßenrand und auf den Straßen zahlreiche Verschönerungsmaßnahmen getroffen wurden.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/helmet.jpg" alt="Helm" style="width:300px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/cover.jpg" alt="Gossendeckel" style="width:300px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/velo.jpg" alt="Velo" style="width:300px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/transformer.jpg" alt="Transformer" style="width:300px" /></p>

<p>Kurze Zeit später passierte ich auch die schwer bewachte Grenze zu Deutschland und musste am Ende des Tages wieder zusehen einen Platz auf einem Campingplatz ergattern zu können - deutsche Ordnung muss sein -.-.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/borderDKGER.jpg" alt="Grenze" style="width:500px" /></p>

<p>Nach einem spontanen Besuch von neuen Bekanntschaften und alten Freunden im Norden der Republik führte mich meine Reise über teilweise bekannte Strecken zurück nach Chemnitz.
Besondere Erwähnung möchte ich der letzten Etappe schenken, welche am Seddiner See ihren Anfang nahm und nach 203km Hitze, Gewitter mit anschließend tropischer Luftfeuchtigkeit und dem ein oder anderen würzigen Anstieg kurz vor dem Ziel ein blumiges Ende darstellte.</p>

<p>Ein Ende von einer Reise, die tolle Leute, unvergessliche Erlebnisse und wahnsinnig schöne Landschaften bereit hielt.
Aber vor allem brachte Sie mich an meine Grenzen und die Herausforderungen und schwierigen Momente zu bestehen, respektive sich Ihnen überhaupt zu stellen, machen mich ein Stück weit stolz und optimistisch für die anstehenden Zeiten.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/LastBlog/nischl.jpg" alt="Nischl" style="width:300px" /></p>

<p>Zugegebenermaßen hat das Ankommen seine Zeit gedauert und das Loslassen von lieb gewonnenen Menschen und vom unbeschwerten Lebensstil stellt teilweise immer noch eine erstzunehmende Herausforderung dar.
Gerade mit ein wenig Abstand fällt mir doch oft auf, wie gestresst, gereizt und auch unzufrieden das Leben in unserem Lande bestritten wird.</p>

<p>Auch im Angesicht dessen hoffe ich, dass mein kleiner Reisebericht euch das ein oder andere Schmunzeln auf das Gesicht gezaubert hat und eventuell auch euch dazu animiert selbst wieder mehr Leben abseits des täglichen Wahnsinns zu wagen.</p>

<p>Wann hast du das letzte Mal dir einen Lebenstraum erfüllt und deine Komfortzone für etwas für dich bedeutsames verlassen?</p>

<p>Auf bald und lasst gerne etwas von euch hören,<br />
Maik</p>]]></content><author><name>Maik</name></author><category term="Reise" /><summary type="html"><![CDATA[Auch die schönste Reise geht einmal zu Ende]]></summary></entry><entry><title type="html">Der Kompass zeigt schon wieder nach Süden</title><link href="https://www.maikschoesau.com/2022/07/12/der-weg-ist-das-ziel.html" rel="alternate" type="text/html" title="Der Kompass zeigt schon wieder nach Süden" /><published>2022-07-12T00:00:00+02:00</published><updated>2022-07-12T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.maikschoesau.com/2022/07/12/der-weg-ist-das-ziel</id><content type="html" xml:base="https://www.maikschoesau.com/2022/07/12/der-weg-ist-das-ziel.html"><![CDATA[<p>Hei werter Leser!</p>

<p>Nachdem ich mit meinen Freunden Alex und Ulysses noch ein paar Tage am Nordkap abgehangen habe, fuhren wir zurück nach Honningsvag, um die Fähre zu erreichen.</p>

<p>Nach einer Nacht im Hotel und einer in einem Tipi nahe des Hafens trennten sich leider unsere drei Wege, da Ulysses und Alex den Weg über Finnland respektive Schweden zurück nach Mitteleuropa nahmen.</p>

<p>Um die schwer befahrene Strecke nach Alta nicht noch einmal fahren zu müssen, ging für mich die Fähre bis nach Öksfjord, was sich im Angesicht der Landschaft als reichhaltige Entschädigung für die 60€ Fährkosten herausstellte.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/oeksfjord.jpg" alt="oeksfjord" style="width:500px" /></p>

<p>Als ich nach guten 10km im Fjord mein Zelt aufschlagen wollte, musste ich feststellen, dass die Windböen mit 15m/s am Nordkap zu viel für meine mobile Unterkunft waren und das Gestell für Innen- und Außenzelt hin war.
Damit wurde ich gezwungen mir einen neuen Plan für die Strecke bis Tromsö zurecht zu legen. 
Jedoch war glücklicherweise am selben Tag sehr gutes Wetter, was mir die Möglichkeit gab, trotzdem in der Wildnis zu übernachten.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/sleepingbag.jpg" alt="sleepingbag" style="width:500px" /></p>

<p>Am darauffolgenden Tag fand ich die wahrscheinlich günstigste Kabine Norwegens und noch einen Tag darauf erreichte ich schon das Tor zur Arktis, wo die wahrscheinlich kleinste Bar der Welt steht.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/bar.jpg" alt="bar" style="width:500px" /></p>

<p>Im Outdoorshop des Vertrauens angekommen, sollte jedoch meine kleine Glückssträhne ein Ende finden, da beim Kauf eines adäquaten Ersatzes für mein kaputtes Zelt ein als obszön zu bezeichnender Betrag von meinem Konto abgehobelt wurde.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/bankrupt.gif" alt="bankrupt" style="width:500px" /></p>

<p>Am nächsten Morgen nahm ich die Fähre nach Senja, einer Insel, die mir von Vielen, denen ich begegnete, ans Herz gelegt wurde.
Leider mussten ich und Ludwig, den ich auf der Fähre kennenlernte, feststellen, dass die Nordroute wegen eines Erdrutsches gesperrt ist und wir den längeren und weniger schönen Weg nehmen mussten.
Da das Wetter auch im Norden hin und wieder Anomalien zu bieten hat, nahmen wir die südliche Bergstraße bei über 30°C, was natürlich auch die Fliegenschwärme anlockte und uns das ein oder andere graue Haar wachsen lies.</p>

<p>Auf der nächsten Tour herrschte Gegenwind und da dieser im Team am besten zu bezwingen ist, stoß auch noch Hermann aus Trondheim zu uns hinzu.
Zusammen fuhren wir bis auf die Lofoten, wo für Radfahrer extra ein kleines Häuschen von der Kommune zum übernachten steht.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/haus.jpg" alt="haus" style="width:500px" /></p>

<p>In Sachen Distanz hatte ich nun die Hälfte der Strecke überschritten und das eigentliche Ziel der Reise erreicht. 
Nach einem Abend im regen Austausch mit anderen Radreisenden ließ ich meine beiden Reisebuddies, die noch Großes vor hatten, ziehen und erkundete in meinem eigenen Tempo die Lofoten bei bestem Wetter.
Viel brauche ich dazu nicht schreiben, die Bilder sprechen denke ich Ihre eigene, klare Sprache.</p>

<div class="carousel">
	<a class="carousel-item" href="#one!"><img src="/assets/images/Lofoten/L1.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#two!"><img src="/assets/images/Lofoten/L3.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#three!"><img src="/assets/images/Lofoten/L4.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#four!"><img src="/assets/images/Lofoten/L5.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#five!"><img src="/assets/images/Lofoten/L6.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#six!"><img src="/assets/images/Lofoten/L7.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#seven!"><img src="/assets/images/Lofoten/L8.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#eight!"><img src="/assets/images/Lofoten/L9.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#nine!"><img src="/assets/images/Lofoten/L11.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#ten!"><img src="/assets/images/Lofoten/L12.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#eleven!"><img src="/assets/images/Lofoten/L13.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#twelve!"><img src="/assets/images/Lofoten/L14.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#13!"><img src="/assets/images/Lofoten/L15.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#14!"><img src="/assets/images/Lofoten/L17.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#15!"><img src="/assets/images/Lofoten/L18.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#16!"><img src="/assets/images/Lofoten/L19.jpg" alt="pic" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#17!"><img src="/assets/images/Lofoten/L20.png" alt="pic" /></a>
</div>

<p>Nach ein paar Tagen auf den Gipfeln und viel befahrenen Straßen der Lofoten - man hat das Gefühl, man fähre durch eine deutsche Kolonie - ging es schweren Herzens zurück ans Festland, nach Bodö.</p>

<p>Mit der Ankunft war auch die Sache mit dem guten Wetter erstmal Geschichte, da es drei Tage ohne Unterbrechung regnete.
Dennoch schaffte ich es ein gutes Stück nach Süden und hatte einen weiteren Meilenstein der Reise vor der Nase: Trondheim.
Leider wurde die Vorfreude erheblich gedämpft, als ich feststellte, dass am Hinterrad zwei Speichen gebrochen waren und die Felge auch einige Risse aufwies.
Da konnte auch das langsam besser werdende Wetter und ein schöner Sonnenuntergang - ein Naturphänomen, was ich schon länger nicht zu Gesicht bekam - nicht viel machen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/westcoast/sunset.jpg" alt="sunset" style="width:500px" /></p>

<p>In der nächstgrößeren Stadt fand ich einen Fahrradladen, den ich mit Glück und Geschick trotz schwer lädiertem Rad erreichte.
Da die Lieferengpässe auch vor Norwegen nicht halt machen, konnte mir der Ladenbesitzer nur empfehlen mit dem ÖPNV ins 200km entfernte Trondheim zu fahren und dort mein Glück zu versuchen.
Nach einem kurzen, jedoch sehr vielversprechenden Telefonat mit einer Werkstatt fand ich mich auch schon im Zug nach Trondheim wieder und am späten Nachmittag war ich stolzer Besitzer eines voll funktionsfähiges Velos und das sogar ohne dafür eine Bank ausgeraubt haben zu müssen.
Im Anschuss an ein sehr angenehmes Gespräch mit dem Inhaber der Werkstatt, der mir alles über das Leben in der Region erzählte, seine Radsportlaufbahn und welche Straßen nach Oslo die schönsten sind, warf ich mein Zelt in einen Park nahe dem Zentrum, erkundete wenige Stunden später die drittgrößte Stadt Norwegens und brach in Richtung Oslo auf.</p>

<div class="carousel">
	<a class="carousel-item" href="#18!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/dome1.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#19!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/dome2.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#20!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/Leif.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#21!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/lighthouse.jpg" alt="dome" /></a>
</div>

<div class="carousel">
	<a class="carousel-item" href="#22!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/fortress.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#23!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/rbk1.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#24!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/rbk2.jpg" alt="dome" /></a>
	<a class="carousel-item" href="#25!"><img class="mediaCenter" src="/assets/images/Trondheim/royalResidence.jpg" alt="dome" /></a>
</div>

<p>Beste Grüße,<br />
Maik</p>]]></content><author><name>Maik</name></author><category term="Reise" /><summary type="html"><![CDATA[Der Weg ist und bleibt das Ziel]]></summary></entry><entry><title type="html">Auf in den Norden</title><link href="https://www.maikschoesau.com/2022/06/22/auf-in-den-Norden.html" rel="alternate" type="text/html" title="Auf in den Norden" /><published>2022-06-22T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-22T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.maikschoesau.com/2022/06/22/auf-%20in-%20den-Norden</id><content type="html" xml:base="https://www.maikschoesau.com/2022/06/22/auf-in-den-Norden.html"><![CDATA[<p>Hei vom nördlichen Ende Europas!</p>

<p>Wie ich im letzten Blog-Eintrag abschloss, verabschiedete ich mich vor 16 Tagen aus Stockholm und brach in Richtung Norden auf.
In der Zwischenzeit sind ca. 1757km auf den Kilometerzähler dazugekommen und selbst wenn ich wöllte, könnte ich nicht weiter, da ich das Ende der nach Norden führenden Wege und Straßen erreicht habe.
Aber der Reihe nach.</p>

<p>Meine erste Destination hieß Sigtuna, der ursprünglichen Hauptstadt Schwedens, was heute aber nur ein kleines verschlafenes Dörfchen ist. 
Selbst am Nationalfeiertag - dem Tag der Schwedischen Flagge (06.06.) - ist dort außer einem Zusammentreffen auf dem Dorfplatz nicht wirklich viel los gewesen.
Jedoch wird im allgemeinen dieser Tag wie in Deutschland nicht wirklich gefeiert, was man schon daran erkennt, dass dieser erst 2005 zu einem arbeitsfreien Tag erklärt wurde.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/sigtuna.jpg" alt="sigtuna" style="width:500px" /></p>

<p>Am darauffolgenden Tag ging des in die letzte große Stadt des Landes Uppsala (nein, ich habe mich nicht verschrieben ^^), die mir von ein paar Stockholmern ans Herz gelegt wurde.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/dome.jpg" alt="dome" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/cannon.jpg" alt="cannon" style="width:500px" /></p>

<p>Dass die Schweden hier wahrscheinlich besonders viel Velo fahren, oder es sehr wertschätzen zeigt sich an einer kostenlosen Fahrradwaschanlage.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/bikewash.jpg" alt="bikewash" style="width:500px" /></p>

<p>Anschließend folgten der Besuch immer kleiner werdender Städtchen und ein Treffen mit einem Badmintonkollegen, der zufällig gerade auf dem Weg ans Nordkapp war.</p>

<p>Ein kleines zivilisatorisches Highlight war eine Burg, die noch kleiner war, als die kleinste Burg Sachsens in Rabenstein.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/castle.jpg" alt="castle" style="width:500px" /></p>

<p>Je mehr ich Richtung Nord fuhr, desto mehr Natur und weniger Menschen kamen mir vor die Augen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/bridge.jpg" alt="bridge" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/river.jpg" alt="river" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/skidoo.jpg" alt="skidoo" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/sunset.jpg" alt="sunset" style="width:500px" /></p>

<p>Nach ein paar Tagen in der Wildnis mit schönem Wetter, vielen schönen Eindrücken und unzähligen Mücken erreichte ich am 15.06. den Nordpolarkreis.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/polarcircle.jpg" alt="polarcircle" style="width:500px" /></p>

<p>Auf dem Weg dahin kamen mir Myrna und Stijn (<a href="https://www.instagram.com/bike.project.ms" target="_blank">insta</a>) vom Nordkapp entgegen, die eine Cape-to-Cape-Reise ans Kap der guten Hoffnung machen, um Geld für die Forschung gegen multiple sklerose zu sammeln.
Das sind schlappe 20.000km über zwei komplette Kontinente - da soll nochmal jemand sagen, dass ich verrückt sei! ;)</p>

<p>Kurz nach dem Polarkreis wurde auch die Navigation noch ein wenig übersichtlicher ;)</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/navi.jpg" alt="navi" style="width:500px" /></p>

<p>Leider ist mir auch auf den letzten Metern in Schweden eine Speiche am Hinterrad auf einer Bergkuppe gebrochen. Warum das ausgerechnet dort passiert ist und nicht auf einer der Schotterstraßen, wird mir wohl ein ewiges Rätsel bleiben.
Glücklicherweise verzog sich das Rad nicht signifikant, sodass ich erstmal weiter fahren konnte.
Allerdings war der nächste Fahrradladen auch erst in einer 100km entfernten Stadt zu finden, die den klangvollen Namen Äkäslompolo besitzt.
Am Folgetag erreichte ich nach überfahren der Grenze jene Kleinstadt und widererwartend erklärte mir der Ladenmitarbeiter im emotionsgeladenen Kimi-Räikönnen-Stil, dass der Mechaniker Urlaub hätte und ich am Tag darauf nochmal wiederkommen sollte.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/border.jpg" alt="border" style="width:500px" /></p>

<p>Da ich aber weiter wollte und die Aussichten auf Erfolg in dem Laden nicht sonderlich hoch waren, rief ich im 130km entfernten Enontekiö in einer anderen Werkstatt an. Paradoxerweise erklärte der Besitzer mir, dass der NACH der Arbeit gerne in die Werkstatt käme, da er noch im Restaurant bis Abends arbeiten müsse. 
Zudem versprach er mir, das Problem ohne große Schwierigkeiten beheben zu können.
Das komische Gefühl legte sich ein wenig, als mir Joey, der meine Nummer vom Kellner bekommen hatte, aus heiterem Himmel schrieb, dass er auch ein paar Ersatzteile für mich hätte und bis Abends in der Stadt wäre.
Allerdings war damit die Verwunderung über die ganzen Umstände auf dem Gipfel angekommen ^^.
Nach mehr als 150km an dem Tag, kam ich gegen 19:30 Uhr in Enontekiö an und ich wurde mit offenen Armen und einem Bierchen empfangen.
Während Joey und ich uns über unsere Reisen unterhielten, reparierte Matthias die Speiche und nach einer Stunde hatte ich wieder ein voll funktionsfähiges Velo :))
Im Gegenzug gab ich Matthias ein paar Tipps für seine Webseite, ein paar Euro für die Materialkosten und unterhielt mich mit ihm über die Region und alles was so in der Garage zu finden war.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/garage.jpg" alt="garage" style="width:500px" /></p>

<p>Das Klischee der wortkragen Finnen trifft also nicht auf jeden Finnen zu ;)</p>

<p>Nachdem ich direkt neben der Garage übernachten konnte, ging es auch schon nach Alta in Norwegen und die wilde Fahrt in Finnland lag hinter mir.
Angesichts der schönen Landschaft wurde mir schnell klar, warum Norwegen ein so beliebtes Reiseziel ist.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/canyon.jpg" alt="canyon" style="width:500px" /></p>

<p>Danach fuhr ich unter erschwerten Bedingungen, aber bei dennoch schönem Wetter bis zum Nordkapp.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/wind.jpg" alt="wind" style="width:500px" /></p>

<p>Dort angekommen folgte das obligatorische Siegerfoto und ich war froh es geschafft zu haben.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/road.jpg" alt="road" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/northcapetunnel.jpg" alt="northcapetunnel" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/globe.jpg" alt="globe" style="width:500px" /></p>

<p>Am Abend wurde ich jedoch von Alex, den ich bereits unterwegs kennenlernte, aufgeklärt, dass das eigentliche Nordkapp gar nicht an dem so bekannten Monument ist, sondern eine Landzunge weiter weg liegt.
Also fuhren wir per Anhalter aus Görlitz zum Wanderweg und beendeten unsere “Mission Nordkapp” in 5 Stunden und das Ganze sogar vor dem aufkommenden Regen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/northcape.jpg" alt="northcape" style="width:500px" /></p>

<p>Zum Schluss möchte ich mich für die vielen Glückwünsche und Nachrichten von Allen bedanken und hoffe, dass es euch gut geht und der Text dieses mal nicht zu lang geworden ist.</p>

<p>Beste Grüße und auf bald,<br />
Maik</p>]]></content><author><name>Maik</name></author><category term="Reise" /><summary type="html"><![CDATA[Hei vom nördlichen Ende Europas!]]></summary></entry><entry><title type="html">… hat ein Ende</title><link href="https://www.maikschoesau.com/2022/06/05/.-hat-ein-Ende.html" rel="alternate" type="text/html" title="… hat ein Ende" /><published>2022-06-05T00:00:00+02:00</published><updated>2022-06-05T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.maikschoesau.com/2022/06/05/...-%20hat-%20ein-Ende</id><content type="html" xml:base="https://www.maikschoesau.com/2022/06/05/.-hat-ein-Ende.html"><![CDATA[<p>Hej aus dem schönen Stockholm Freunde!</p>

<p>In den vergangenen drei Wochen hat sich bei mir einiges getan und ich denke es ist an der Zeit euch das Ganze nicht weiter vorzuenthalten.</p>

<p>Nachdem man mir beim Fahrradladen des Vertrauens den 13.05. als voraussichtlichen Liefertermin für mein Garantiefahrrad angepriesen hatte, stattete ich am besagten Termin der Bude mit mulmigen Gefühl einen Besuch ab. 
Woher das mulmige Gefühl kam weiß ich zwar nicht, aber das Fahrrad konnte jedenfalls wieder nicht geliefert werden und der voraussichtliche Liefertermin wurde auf den 20.06. verschoben, wovon ich naturgemäß schwer begeistert war.</p>

<p>Glücklicherweise hatte man mir aber angeboten den Kaufpreis zu erstatten und somit bemühte ich dieses Internet, um die Lagerbestände anderer Händler zu durchforsten. 
Diese herkuleische Aufgabe konnte natürlich nicht von einem Diamant-Disponenten o.ä. durchgeführt werden aber dafür war meine Suche recht zügig von Erfolg gekrönt.<br />
In der Hoffnung auf eine schnellere Abwicklung/Auslieferung fuhr ich zum zweiten Velo-Händler des Vertrauens und schilderte mein Anliegen. 
Paradoxerweise konnte der Laden den Drahtesel nicht zu sich in seine eigene Filiale liefern lassen, aber der Kunde schon - ein herrlicher Zirkus!</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/homer.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Fünf Tage später erhielt ich das Geschoss ohne weitere Vorfälle und die Sache mit dem Velo hatte sich schlussendlich doch mal geklärt und mir war es nach dem Sachsenpokalfinale vergönnt die ersten Kilometer bei den Hörnern zu packen.</p>

<p>Da ich mittlerweile auch meine Freunde in Greifswald zweimal auf die lange Bank geschoben hatte, legte ich mich ordentlich ins Zeug, um mit Übernachtungen in Kemberg und Alt-Ruppin in drei Tagen an der Künste aufzuschlagen.</p>

<p>Nichtdestotrotz konnte ich die teilweise gut ausgebauten Fahrradwege Norddeutschlands und Städte wie Lutherstadt-Wittenberg und Potsdam erleben - Seitenwind mit dem Gefühl des Steilwandfahrens inklusive :-p</p>

<p>Als ich nach 450 km am Männertag in Greifswald ankam, wurde ich herzlich von Felix, den ich in Neuseeland kennenlernte, empfangen und konnte über zwei Tage die erste Seeluft nach langer Zeit schnuppern. 
Mit ein-zwei isotonischen Kaltgetränken am Feuer konnte ich zudem etwas dem geschundenen Körper zurück geben.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/greifswald.jpg" alt="Greifswald" style="width:500px" /></p>

<p>Danach ging es auch schon in Richtung Rügen und Fähre nach Ystad (Schweden).
Die Überfahrt verlief geschmeidig, da das Wetter - wie die Tage zuvor auch - sich von seiner besseren Seite zeigte.
Wie es der Zufall so will, lernte ich beim Check-In an der Fähre auch noch Lotte und Martin aus Dresden kennen und schloss mich Ihnen kurzerhand für zwei Tage an.
In jenen zwei Tagen fuhren wir den Südzipfel Schwedens ab und genossen das Wetter, schauten uns eine der größten Steinsetzungen Schwedens in Ales Stenar an und konnten auch schon in den ersten schönen Schutzhütten übernachten.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/stenar.jpg" alt="stenar" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/shelter.jpg" alt="shelter" style="width:500px" /></p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/shelter2.jpg" alt="shelter2" style="width:500px" /></p>

<p>Am dritten Schweden-Tag trennten sich dann die Wege leider wieder und ich zog schurstracks in Richtung Norden und danach Nord-Osten, um das Wochenende in Stockholm verbringen zu können.
Überraschenderweise konnte ich auch hier mehr als 450 km in drei Tagen abspulen und fand mich nach immerhin drei Tagen an der unverbrauchten Luft in der größten Stadt Skandinaviens (900k Einwohner) mit U-Bahn, Häuserschluchten, kulinarisch-multikulturellen Angeboten und Staus wieder, was auch einem Stadtbewohner einen signifikanten Kulturschock verpasst.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/stockholm.jpg" alt="stockholm" style="width:500px" /></p>

<p>Zudem hatte ich zu meiner Verwunderung ich am Vortag noch Glück gehabt einen günstigen Hostelplatz zu ergattern. 
Am Freitag Abend war die Antwort jedoch ein no-brainer, denn die Antwort lautete: Stockholm Marathon - die wahrscheinlich größte Sportveranstaltung des Landes.</p>

<p>Trotz der Laufveranstaltung konnte ich die Stadt bei schönstem Wetter erkunden und kann meinerseit behaupten, dass Sie eine Reise Wert ist.</p>

<p>Am Abend stattete ich noch einer Rock-Kneipe einen Besuch ab und lernte bei einer Art Tisch-Curling eine handvoll Locals kennen, mit denen ich auch den restlichen Abend verbrachte.
Auf dem Nachhauseweg stellte ich zudem mit Verblüffung fest, dass die Sonne auch bereits in Stockholm schon verdammt lange am Himmel stand und 1:00 Uhr es immer noch dämmerte.</p>

<p>Ab morgen reiße ich jedoch in Stockholm meine Zelte ab und setze Segel in Richtung Norden - ein Unterfangen, was auch von den naturverbundenen Schweden mit großen Augen bestaunt wurde.</p>

<p>Das soll es erstmal gewesen sein. Ich wünsche euch allen einen schönen Start in die Woche und Fragen und Anregungen könnt ihr mir gerne in den digitalen Briefkasten schmeißen.</p>

<p>Beste Grüße und auf bald,<br />
Maik</p>]]></content><author><name>Maik</name></author><category term="Reise" /><summary type="html"><![CDATA[Hej aus dem schönen Stockholm Freunde!]]></summary></entry><entry><title type="html">Das lange Warten</title><link href="https://www.maikschoesau.com/2022/04/29/Das-lange-Warten.html" rel="alternate" type="text/html" title="Das lange Warten" /><published>2022-04-29T00:00:00+02:00</published><updated>2022-04-29T00:00:00+02:00</updated><id>https://www.maikschoesau.com/2022/04/29/Das-%20lange-Warten</id><content type="html" xml:base="https://www.maikschoesau.com/2022/04/29/Das-lange-Warten.html"><![CDATA[<p>Ein herzliches Moinmoin aus dem digitalen Raum liebe Sportsfreunde!</p>

<p>Da meine Radtour langsam näher rückt und der Ein oder Andere gefragt hat, ob ich ein paar Lebenszeichen von mir gebe, habe ich mich dazu entschlossen den Blog weiterzuführen, den ich <a href="https://ichbindamalweg.blogger.de/" target="_blank">hier</a> begann.</p>

<p>Nachdem ich mich 2015/2016 am anderen Ende des Globus umgeschaut hatte, wurde ich oftmals gefragt was ich denn als Nächstes vor hätte.
Beim verlautbaren der Antwort stieß ich jedoch nicht selten auf ausdruckslose Gesichter, da ich aus einem mir schleierhaften Grund die Idee mit dem Fahrrad ans Nordkap zu fahren sehr anziehend fand.
Ende 2019 schloss ich dann mein Bachelor-Studium ab und es bot sich die goldene Gelegenheit auf mein Vorhaben zurück zu kommen.
Um den ganzen Spaß zu finanzieren wollte ich für ein halbes Jahr arbeiten gehen und danach in See stechen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/jjj.gif" style="width:500px" /></p>

<p>Nun, was soll ich sagen? 
Glücklicherweise fand ich von Oktober bis April einen Nebenjob und konnte somit den ersten Teil des Plans noch einhalten.
Im März 2020 machte sich jedoch das große C breit und spätestens mit der Schließung der Grenze zu Polen Anfang April hatte sich die Reise erstmal erledigt.
Man kann also zumindest sagen, dass das mit der Arbeit immerhin geklappt hat!</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/niceTry.gif" style="width:500px" /></p>

<p>In der Zwischenzeit hab ich 3/4 meines Master-Studiums hinter mich gebracht und die C-Maßnahmen sind (zumindest den Sommer über) auch in Deutschland zurückgefahren worden. 
Daher beschloss ich im März die Reise noch vor der Master-Arbeit nachzuholen - wer weiß schon, was sonst noch so kommt.</p>

<p>Ich kramte also den mittlerweile verstaubten Routenplan heraus und stellte zeitnah fest, dass in der Ukraine Krieg herrscht und damit der Weg über das Baltikum möglicherweise keine großartige Idee darstellt.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/nordkapOld.png" style="width:300px" /></p>

<p>Daher passte ich die Strecke an und bin nun im Begriff nun über Schweden zu fahren, was ja auch recht schön sein soll und den Vorteil genießt, keine direkte Grenze zu Russland oder der Ukraine zu besitzen.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/nordkapNew.png" style="width:900px" /></p>

<p>Mitte März kam dann noch hinzu, dass die Sattelaufnahme an meinem Velo eingerissen ist und das Diamant-Werk aufgrund der Lieferengpässe voraussichtlich erst am 13.05. ein Ersatzrad liefern kann.</p>

<p><img class="mediaCenter" src="/assets/images/break.png" style="width:300px" /></p>

<p>Aufgrund genannter Angelegenheiten verzögert sich der Start also weiter, aber ich bin positiv gestimmt, dass es demnächst los gehen kann.
Alles in Allem liebe ich es Pläne aufgehen zu sehen und kann es kaum erwarten loszufahren ;)</p>

<p>Bis dahin,<br />
Maik</p>]]></content><author><name>Maik</name></author><category term="Reise" /><summary type="html"><![CDATA[Ein herzliches Moinmoin aus dem digitalen Raum liebe Sportsfreunde!]]></summary></entry></feed>